# ExportGC - [PyDev ft NodeJsDev](Nurul-GC)

## Intro — Português

> Durante os meus estudos com o NodeJS
tive a necessidade de importar modulos que por ventura
ja os tinha instalado (globalmente) na minha maquina.
Mas que por algum motivo (estranho) nao os conseguia usar
nos meus projetos.
Entao apercebi-me que os projetos do `node` importam os seus modulos
do ambiente virtual criado localmente pelo `npm`
na pasta `node_modules`..
Então pensei: “SE EU NAO TENHO INTERNET COMO FAREI PARA REFAZER A TRANSFERÊNCIA
DE PACOTES QUE EU JA TENHO INSTALADOS?
NEM ME ARRISCO A TERMINAR OS ESTUDOS AGORA SO POR FALTA DE INTERNET 😥🤔…”

Então nasceu o ***exportGC***
Um programa que cópia o pacote do modulo `desejado` localizado \
na pasta global `npm -g list` do node e o instala no ambiente virtual
do seu projeto.

## Intro - English

> I was studying NodeJS
and I got the necessity to import some modules
that I already had installed (globally) on my machine.
For some reason (weird) I could not use them in my projects.
Then I realize that for some `node` projects I have to get my virtual environment set
before try to import some modules from `node_modules` path.
So i tought: "WHAT CAN I DO FOR EXPORT SOME PACKAGE THAT I ALREADY HAVE INSTALLED
IF I DON'T HAVE INTERNET CONNECTION?
I WON'T STOP TO STUDY NOW BECAUSE SOME FAULT OF INTERNET 😥🤔...."

Then ***exportGC*** was born
A program that copy the package of `wished` module \
from a global path `npm -g list` of node and install it on virtual environment
of your project.

---

&copy; 2021 [Nurul Carvalho](mailto:nuruldecarvalho@gmail.com) \
&trade; [ArtesGC Inc](https://artesgc.home.blog)
